野豬頭卡鐵欄負傷掙脫

野豬頭卡鐵欄負傷掙脫

港聞

【本報訊】一頭野豬昨晨被困在港島薄扶林一行人路邊鐵欄，頭部夾在鐵枝之間動彈不得。警員接報到場召喚相關部門派員協助，但等候期間野豬自行掙脫，負傷逃往山坡不知所終。
昨晨10時許，一頭逾一米長的黑色野豬疑四處覓食亂闖，闖到薄扶林域多利道近美景徑時，被行人路與山坡間的一道鐵欄夾着頭部，受傷流血無法脫身。有途人經過發現連忙報警。警員聯同消防員趕到，並通知漁護署派員協助。但在等待期間，野豬自行掙脫，負傷衝落山坡，最後不見蹤影，現場遺下大灘血迹。
薄扶林不時有野豬出沒，去年12月中，鋼線灣道路邊亦有一頭約200磅重野豬來回踱步，低頭覓食。不少晨運客經過見野豬趣致可愛，紛紛圍觀拍照。最後野豬逗留5分鐘，漫步返回山上。
■記者文兆麟

野豬頭部卡在薄扶林一行人路邊鐵欄。互聯網

野豬頭部卡在薄扶林一行人路邊鐵欄。互聯網

睇左負傷掙扎 睇wu師傅post睇上腦